疫情重創 中國裁員降薪潮 有中企降薪65％

武漢肺炎疫情持續延燒，中國許多企業因為各地的封城措施，員工無法返回工作崗位，而遲遲無法復工，導致沒有收入，必須裁員降薪度過難關。根據中國媒體報導，有企業的降薪幅度高達65%。

2月10日是中國全面復工首日，北京獨角獸企業新潮傳媒宣布裁員500人，約佔員工總數10%，主要涉及銷售、開發、服務等部門；公司高層主管集體降薪20%，全體員工取消2月至4月績效獎金。

由於新潮傳媒的股東包括百度和京東商城等大型網企，背景雖然雄厚，也不敵疫情肆虐，必須裁員降薪，一般企業更無力抗疫。

除了新潮傳媒，在美國上市的投資理財平台諾亞財富也宣布，在疫情期間，3名董事不給薪，核心高層主管降薪40%，一般主管降薪30%，全體員工每個月休5天無薪假，等於降薪25%。

另1家獨角獸企業松鼠AI創辦人栗浩洋宣布，2月至6月核心高層主管不給薪，全體員工薪資打三五折，等於減薪65%。線上汽車租貸業者花生好車的情況更慘，部分銷售人員的薪資直接降至最低工資標準的70%。

本文網址：

股市都係升
炒A股就得，洗咩番工

中環幾時炒撚左班支那人？
無料靠關係上位
依家支那仆街啦，班呃飯食嘅可以去死未？

一疫回到解放前

似係會更多支那西落黎呃飯食 好似班落選保皇黨咁

原本已經好低啦喎

望住A股升就飽嘞 唔洗吐現買糧 又贏

滲透晒，一係摺晒佢先清到